[
		 {
	 "question":"एक मानिस को मुटु अर्को मानिसमा कसले सफलपूर्ण तरिकाले सरेका थिए ?",
	"optionA":"Christin and Bernard",
	"optionB":"Edward Jenner",
	"optionC":"Dr. Henk Burger",
	"optionD":"Sir Frederick",
	"correctAns":"Christin and Bernard"
		 },
		 {
	"question":"संसारकै सबै भन्दा छिटो उड्ने चरा कुन हो ?",
	"optionA":"Golden Eagle",
	"optionB":"Peregrine Falcon",
	"optionC":"Swift",
	"optionD":"Teal",
	"correctAns":"Peregrine Falcon"
		 },
		 {
	"question":"कुन प्रकारको भिटामिनको कमीले रतन्धो रोग लाग्दछ?",
	"optionA":"भिटामिन B",
	"optionB":"भिटामिन D",
	"optionC":"भिटामिन C",
	"optionD":"भिटामिन A",
	"correctAns":"भिटामिन A"
		 },
		 {
	"question":"Who is the founder of Microsoft?",
	"optionA":"Mark Zuckerberg",
	"optionB":"Sergey Brin",
	"optionC":"Steve Jobs",
	"optionD":"Bill Gates",
	"correctAns":"Bill Gates"
		 },
		 {
	"question":"कुन भिटामिनको कमीले रगत धेरै बग्छ ?",
	"optionA":"Vitamin C",
	"optionB":"Vitamin D",
	"optionC":"Vitamin K",
	"optionD":"Vitamin A",
	"correctAns":"Vitamin K"
		 },
		 {
	"question":"Shanghai Expo 2010 को नारा के थियो ?",
	"optionA":"Better City, Better Life",
	"optionB":"City for Better Life",
	"optionC":"Needs of the Life",
	"optionD":"City and the Life",
	"correctAns":"Better City Better Life"
		 },
		 {
	"question":"Maria Sharapova खेल संग सम्बन्धित छिन् ?",
	"optionA":"Womens Cricket",
	"optionB":"Table Tennis",
	"optionC":"Swimming",
	"optionD":"Tennis",
	"correctAns":"Tennis"
		 },
		 {
	"question":"Who is the founder of Facebook?",
	"optionA":"Jerry Yang",
	"optionB":"Sergey Brin",
	"optionC":"Mark Zuckerberg",
	"optionD":"Larry Page",
	"correctAns":"Mark Zuckerberg"
		 },
		 {
	"question":"श्रीलंकाको मुख्य निर्यात बस्तु कुन हो ?",
	"optionA":"कपडा",
	"optionB":"छाला",
	"optionC":"चिया",
	"optionD":"दाल",
	"correctAns":"चिया"
		 },
		 {
	"question":"Isaac Newton ले Gravity (Gravitation) सम्बन्धी नियम कहिले पत्ता लगाएका थिए ?",
	"optionA":"1679 AD",
	"optionB":"1665 AD",
	"optionC":"1668 AD",
	"optionD":"1633 AD",
	"correctAns":"1665 AD"
		 },
		 {
	 "question":"हाल सम्म नेपाल सग दौत्य समन्ध कायम भएका राष्ट्र कति पुगेको छ?",
	"optionA":"१६८",
	"optionB":"१६७",
	"optionC":"१७०",
	"optionD":"१६५",
	"correctAns":"१६८"
		 },
		 {
	"question":"नेपालको पहिलो आधुनिक बैंक कुन हो?",
	"optionA":"हिमालयन बैंक",
	"optionB":"नबिल बैंक",
	"optionC":"कुमारी बैंक",
	"optionD":"नेपाल बैंक लिमिटेड",
	"correctAns":"नेपाल बैंक लिमिटेड"
		 },
		 {
	"question":"खोलौ बैंक खाता राष्ट्रिय अभियान' को सुरुवात देखि भएको हो?",
	"optionA":"बि स २०७६ बैशाख १",
	"optionB":"बि स २०७५ बैशाख २",
	"optionC":"बि स २०७६ बैशाख १६",
	"optionD":"बि स २०७६ जेष्ठ १",
	"correctAns":"बि स २०७६ बैशाख १"
		 },
		 {
	"question":"१. जङ्गली हात्ती भगाउनका लागि साइरन ड्रोन निर्माण गर्ने नेपाली प्रतिभा को हुन् ?",
	"optionA":"अनुप श्रेष्ठ",
	"optionB":"रञ्जन चौधरी",
	"optionC":"अनिल प्रधान",
	"optionD":"राम भण्डारी",
	"correctAns":"अनिल प्रधान"
		 },
		 {
	"question":"Doing Business Report-2020 अनुसार नेपाल कति औं स्थानमा पर्न सफल भएको छ ?",
	"optionA":"८८औ",
	"optionB":"९४ औ",
	"optionC":"१०० औ",
	"optionD":"११० औ",
	"correctAns":"९४ औ"
		 },
		 {
	"question":"सहि उतर छान्नुहोस् १ प्रधान कार्यालय द हेग सहरमा रहेको अन्तराष्ट्रिय न्यायालय मा 9 जना न्यायधिश रहने व्यवस्था छ। २ नेपाल संयुक्त राष्ट्र संघ को आर्थिक तथा सामाजिक परिषद को २ पटक सदस्य भएको छ ? ३ नेपाल ले संयुक्त राष्ट्र संघ को सदस्यको लागि प्रथम पटक आबेदन दिंदा रसिया ले अस्विकार गरेको थियो।",
	"optionA":"३ मात्र ठिक",
	"optionB":"१ र २ मात्र ठिक",
	"optionC":"सबै ठिक",
	"optionD":"२ मात्र ठिक",
	"correctAns":"३ मात्र ठिक"
		 },
		 {
	"question":"बङ्गलादेशका राष्ट्रपति मोहम्मद अब्दुल हमिद नेपालको चारदिने औपचारिक भ्रमणका सन्र्दभमा कहिले नेपाल आउनुभएको हो ?",
	"optionA":"विसं २०७६ कात्तिक २७",
	"optionB":"विसं २०७६ कात्तिक २९",
	"optionC":"विसं २०७६ कात्तिक २८",
	"optionD":"विसं २०७६ कात्तिक २६",
	"correctAns":"विसं २०७६ कात्तिक २६"
		 },
		 {
	"question":"सात गीतिएल्बम एकसाथ सार्वजनिक गरी रेकर्ड कायम गर्ने स्रष्टा को हुन् ?",
	"optionA":"डा.भगवान कोइराला",
	"optionB":"डा. डीआर उपाध्याय",
	"optionC":"डा.कृष्णहरि नेपाल",
	"optionD":"कालीप्रसाद रिजाल",
	"correctAns":"डा. डीआर उपाध्याय"
		 },
		 {
	"question":"आर्थिक सर्वेक्षण २०७५/०७६ अनुसार कुल संचालन मा रहेका ३७ सार्बजनिक सस्थां मध्ये कति वटा सस्था नाफा मा छन् ?",
	"optionA":"२४",
	"optionB":"२६",
	"optionC":"१९",
	"optionD":"२२",
	"correctAns":"२६"
		 },
		 {
	"question":"नेपाल संयुक्त राष्ट्र संघ को सुरक्षा परिषद को अस्थाई सदस्य राष्ट्र कति पटक भएको छ ?",
	"optionA":"१ पटक",
	"optionB":"३ पटक",
	"optionC":"४ पटक",
	"optionD":"२ पटक",
	"correctAns":"२ पटक"
		 },
		 {
	 "question":"लोयी Institute ले २०१९ अनुसार संसार को सबैभन्दा बढी कुटनीतिक समन्ध स्थापित गर्ने देश कुन हो?",
	"optionA":"फ्रान्स",
	"optionB":"चिन",
	"optionC":"बेलायत",
	"optionD":"अमेरिका",
	"correctAns":"चिन"
		 },
		 {
	"question":"भारतले हालै नयाँ राजनीतिक नक्सा कहिले प्रकाशित गरेको हो ?",
	"optionA":"सन् २०१९ नोभेम्बर ३",
	"optionB":"२०१९ नोभेम्बर ५",
	"optionC":"सन् २०१९ नोभेम्बर २",
	"optionD":"सन् २०१९ नोभेम्बर ४ सन्",
	"correctAns":"सन् २०१९ नोभेम्बर ३"
		 },
		 {
	"question":"राष्ट्रपति विद्यादेवी भण्डारी म्यानमारका राष्ट्रपति उ विन मिन्टको निमन्त्रणामा पाँचदिने राजकीय भ्रमणका सन्दर्भमा कहिले त्यसतर्फ प्रस्थान गर्नुभएको हो ?",
	"optionA":"विसं २०७६ असोज २९",
	"optionB":"विसं २०७६ असोज ३० विसं २०७६ असोज २८ विसं २०७६ असोज २७",
	"optionC":"विसं २०७६ असोज २८ विसं",
	"optionD":"२०७६ असोज २७",
	"correctAns":"विसं २०७६ असोज २९"
		 },
		 {
	"question":"काठमाडौँ उपत्यकामा विद्युतीय बस सेवाको सुरुवात कहिलेदेखि गरिएको हो ?",
	"optionA":"विसं २०७६ भदौ २४",
	"optionB":"विसं २०७६ भदौ २५",
	"optionC":"विसं २०७६ भदौ २३",
	"optionD":"विसं २०७६ भदौ २२",
	"correctAns":"विसं २०७६ भदौ २४"
		 },
		 {
	"question":"१३औ सग गमे- २०१९(काठमाडौँ -पोखरा) कति स्वर्ण पदक वितरण गरिने भएको छ ?",
	"optionA":"३१५",
	"optionB":"३१८",
	"optionC":"३१६",
	"optionD":"३१७",
	"correctAns":"३१७"
		 },
		 {
	"question":"यस वर्ष (विसं २०७६) को चक्रपाणि स्मृति पुरस्कार कसलाई प्रदान गरियो ?",
	"optionA":"श्री दुर्गा बराल (वात्स्यायन)",
	"optionB":"योगेशराज",
	"optionC":"वैरागी काइँला",
	"optionD":"बालसाहित्यकार एवम् जीवनीकार गोपाल पराजुली",
	"correctAns":"बालसाहित्यकार एवम् जीवनीकार गोपाल पराजुली"
		 },
		 {
	"question":"सामाजिक सञ्जाल फेसबुकको सुरुवात कहिलेदेखि भएको हो ?",
	"optionA":"सन् २००४ फेब्रुअरी ४",
	"optionB":"सन् २००६ फेब्रुअरी ४",
	"optionC":"सन् २००५ फेब्रुअरी ४",
	"optionD":"सन् २००४ फेब्रुअरी ५",
	"correctAns":"सन् २००४ फेब्रुअरी ४"
		 },
		 {
	"question":"पहिलो पटक Credit Card प्रयोगमा बैंक कुन हो ?",
	"optionA":"कुमारी बैंक",
	"optionB":"हिमालयन बैंक",
	"optionC":"नेपाल बैंक लिमिटेड",
	"optionD":"नबिल बैंक",
	"correctAns":"नबिल बैंक"
		 },
		 {
	"question":"सन् २०१७ जूनमा सम्पन्न आठौं आईसीसी च्याम्पियन्स ट्रफी क्रिकेट प्रतियोगिताको उपाधि कसले जित्यो ?",
	"optionA":"इङ्ल्यान्ड",
	"optionB":"पाकिस्तान",
	"optionC":"भारत",
	"optionD":"ऑस्ट्रिलिया",
	"correctAns":"पाकिस्तान"
		 },
		 {
	"question":"हाल सम्म नेपाल सग हवाई सम्झौता भएका राष्ट्र कति पुगेको छ?",
	"optionA":"३९",
	"optionB":"३८",
	"optionC":"४०",
	"optionD":"४१",
	"correctAns":"४०"
		 }
]